教育界注意! 以9月罷課作真正教育改革的開端! 現在好開始行動！

教育界注意! 以9月罷課作真正教育改革的開端!

仲有半個月就開學，禮樂崩壞之秋，罷課在所難免

然而，我地作為專業教師，罷課不等於罷教!
現呼籲中小學教師用淨返嘅半個月準備「反轉教室」!即使學生罷課，亦可讓佢哋可以喺唔同地方繼續學習。

簡單而言，就係將課堂拍成短片upload，複雜可如youtuber質素有相有圖有字幕，簡單則如補習社video class一張紙一支筆，並upload習作甚至留言答問題，讓學生即使唔係學校都做到自主學習。

一般建議: 教師可用google classroom做private class俾自己學生

強烈建議：用youtube 做platform，attach google link for習作/參考資料。點解?第一係易用，第二係想做到open source
一個人做實做死，如果可以全港所有老師一齊open source咁做，唔單只可以互相分擔，仲可以交流，而學生仲可以從而又好多個老師ge參考，真係諗下都流口水!
但係，由於教科書同出版社間間學校都唔同，唔同學校ge課題甚至可以係唔同年級教。如果可以好好利用片ge標題，盡量統一format，寫明出版社、課題、教學語言等資訊，就可以睇到咩人做左咩課題，互補不足! 長遠好處多到難以想像!!!
俾個例子:

<年級><科目><出版社><單元課題章節等等><講授語言><作者稱謂>

例子
S4_Chemistry_Aristo_Book 2_Part 3_Metals_Chapter11_Reactivity of metals_lesson 1_English_by Lee PK

中五六_通識科_文達_單元二_今日香港_法治_反送中運動_第一課_運動背景_中文_by 劉培基

片長自訂，最緊要cover到一堂想講嘅重點，唔需要長，因為學生唔明可以重播再重播，除時好過現場教。老師亦可於youtube留低功課link及教學專用email俾唔同學生交功課，回唔回隨你。

拍片方面，用開電子教學可用schoolgy, otherwise就咁搵部手機拍都得，唔需要介意拍得粗糙

諸多課題要時間準備，同工放多幾日假就好歸位了。

期待網上見到大家嘅教材

以上只係參考
大家加油，學生、老師加油! 請幫忙一直推到九月一。學生睇到請send俾你哋敬愛嘅老師。

唔該幫手推，唔推做唔切

個idea好好

希望work到

最好順便反對埋改中文dse卷

係
呢招好勁
連堆班蝗仔攬炒

推
教學本來就雙長
教師之交流絕對好事
學生亦得益

個規模好大
短時間內唔知做唔做到

其實用紙筆拍一節15左右嘅課堂唔會用好多時間，況且唔係要開學前做曬，開學前準備一個chapter, 開學後每日/隔日upload 一段都夠做。
不過前題真係工以教育界同工同心協力。
所以先今日開始叫大家開始準備前期工作

小學：中英數常（音美體唔個點攪）X 6 forms X 每科4-5個出版社
至少要140-150人（小學）

高中：中/英/數/通/物/化/生/中史/西史/經濟/地理/bafs/ths/M1/M2/PE/ICT/音/等等X 平均3個出版社 X 3 forms
至少要 約160人

初中： 中/英/數/人文/IS/等等 X 3 forms X 3 出版社
至少要 約45人

所以最最最保守都要約 >355名教師幫手

的確唔簡單